元朗500人靜坐 毋忘7.21傷痕

元朗500人靜坐 毋忘7.21傷痕

【恐襲4個月】

【本報訊】7.21元朗白衣人襲擊市民事件踏入4個月，數百名市民昨晚在元朗參加「永不忘記721」集會，參加者不滿政府至今未對事件作出合理交代，大批白衣人依然逍遙法外，當晚「失蹤」的警員亦未被追究，有元朗居民指出：「嗰晚一個正常有良心嘅人都唔會忘記！」

記者︰王家文 鍾雅宜

元朗恐襲四個月，500市民在YOHO MALL商場中庭集會，其間舉起手機燈及叫喊口號。董立華攝

7月21日大批「白衣人」在西鐵元朗站及列車車廂無差別毆打市民，造成多人受傷。之後每個月21日，均有市民發起集會抗議。有網民昨再發起「永不忘記721：元朗恐襲四個月紀念靜坐」，但港鐵下午2時已關閉元朗站，靜坐移師到隔鄰的YOHO MALL商場進行。

相關新聞：警違《基本法》侵犯出入境自由

防暴噴椒亂拉人

昨晚7時許商場中庭已聚集了100多人，大部份戴上口罩，附近店舖均落閘。至晚上8時，商場中庭已坐滿人，人數增至逾500人，各人舉起手機燈合唱《願榮光歸香港》，又高叫「釋放理大學生」等口號。8時半全場站立默哀5分鐘。其後有人呼籲到大馬路，但有人反對稱「要區選呀」。

其後部份人走出商場，沿行人路走到大馬路與大棠路交界，但未有堵路。數十名防暴警在9時趕到，持長盾牌和防暴槍築起防線，截查多名黑衣人，又與市民隔馬路對峙。有市民高聲叫罵及高呼「解除警隊」口號，警員則用強光電筒照射市民，並多次舉藍旗警告。有市民用粗口罵防暴警為毅進仔，警員回應：「讀毅進唔緊要，讀過中三都知道唔應該講粗口」。10時許，有警員舉起胡椒噴劑驅趕途人，有女學生嚇至大哭，其間警員帶走多名市民。

數十防暴警在大馬路築起防線，截查多名市民。

在場市民不時與防暴警發生口角，發生追逐戰，本報記者採訪期間，更遭防暴警迫埋牆要求出示證件，至11時，疑有警員遺下警棍於街道上。

7.21事件共有36人涉案被捕，當中有6人被控告「參與暴動罪」。參加靜坐的元朗女居民指出：「冇辦法接受嗰兩個警察擰轉身走，打999居然冇人理」。她亦不滿保安局局長李家超反指急需求助的市民濫用999，「嗰晚一個正常有良心嘅人都唔會忘記！」

不少學生穿着校服參加靜坐，一名元朗區中學的女學生表示：「（政府）根本冇嘗試去解決，只係一個大話冚大話」，又指白衣人手持武器襲擊市民，有警司卻稱看不見武器，而至今更只有6名白衣人被控暴動罪，相反年輕人即使無攻擊性武器，也會被控暴動罪，完全不公平。

有參加者表明要化憤怒為選票，向政府施壓。從事資訊科技的元朗居民陳先生表示，7.21白衣人無差別毆打市民令全香港市民憤怒，「一定會銘記於心」。周日是區議會選舉，他今年首次登記做選民，強調當日一定會投票，「一定唔會投畀建制派，等多啲民主派入閘，希望透過選票做番啲嘢」。

有人就地寫上光復香港標語。

仲屌狗,

幾時先識忍忍口

叫咗唔好去大馬路, 係都要俾人帶風向...

啲人個口係咪唔識控制？點解仲要當面屌癲狗？係咪覺得佢地唔會拉人？如果你地想發洩？點解唔暗殺？靜靜雞唔得

【新款自殺方法】